# ASSESSMENT

**INSTITUIÇÃO**: INSTITUTO INFNET

**DISCIPLINA**: FUNDAMENTOS DO DESENVOLVIMENTO PYTHON

**TRIMESTRE**: 21E3 e 21E4

**PROFESSOR**: JOHN CARVALHO

**ALUNO**: EDUARDO RAMIRO DE MATOS

Este assessment possui questões que avaliam todas as competências da disciplina. As respostas devem ser entregues em um PDF. Adicionalmente, envie o arquivo .py das questões.

1. Usando o Thonny, escreva um programa em Python que leia uma tupla contendo 3 números inteiros, (n1, n2, n3) e os imprima em ordem crescente.

2. Usando o Thonny, escreva um programa em Python que some todos os números pares de 1 até um dado n, inclusive. O dado n deve ser obtido do usuário. No final, escreva o valor do resultado desta soma.

3. Usando o Thonny, escreva uma **função** em Python chamada *potencia*. Esta função deve obter como argumentos dois números inteiros, A e B, e calcular AB usando multiplicações sucessivas (não use a função de python *math.pow*) e retornar o resultado da operação. Depois, crie um programa em Python que obtenha dois números inteiros do usuário e indique o resultado de AB usando a função.

4. Escreva um programa em Python que leia um vetor de 5 números inteiros e o apresente na ordem inversa. Imprima o vetor no final. Use listas.
   Exemplo: se a entrada for [4, 3, 5, 1, 2], o resultado deve ser [2, 1, 5, 3, 4].

5. Escreva uma função em Python que leia uma tupla contendo números inteiros, retorne uma lista contendo somente os **números ímpares** e uma nova tupla contendo somente os elementos nas **posições pares**.

6. Usando a biblioteca ‘pygame’, escreva um programa que desenha na tela em posição aleatória um quadrado amarelo de tamanho 50 (cinquenta), toda vez que a tecla espaço for pressionada ou o botão direito for clicado.

7. Obtenha, usando requests ou urllib, dentro de seu programa em Python, o csv do link:

   https://sites.google.com/site/dr2fundamentospython/arquivos/Winter_Olympics_Medals.csv

   E:

   1. Dentre os seguintes países nórdicos: Suécia, Dinamarca e Noruega, verifique: No século XXI (a partir de 2001), qual foi o maior medalhista de ouro, considerando apenas as seguintes modalidades:
      1. Curling
      2. Patinação no gelo (skating)
      3. Esqui (skiing)
      4. Hóquei sobre o gelo (ice hockey)
   2. Para cada esporte, considere todas as modalidades, tanto no masculino quanto no feminino. Sua resposta deve imprimir um relatório mostrando o total de medalhas de cada um dos países e em que esporte, ano, cidade e gênero (masculino ou feminino) cada medalha foi obtida.

8. Obtenha, usando requests ou urllib, dentro de seu programa em Python, o csv do link:

   https://sites.google.com/site/dr2fundamentospython/arquivos/Video_Games_Sales_as_at_22_Dec_2016.csv

   Obtenha, dentre os jogos do gênero de ação (Action), tiro (Shooter) e plataforma (Platform):

   1. Quais são as três marcas que mais publicaram jogos dos três gêneros combinados? Indique também o total de jogos de cada marca.
   2. Quais são as três marcas que mais venderam os três gêneros combinados? Indique também o total de vendas de cada marca.
   3. Qual é a marca com mais publicações em cada um dos gêneros nos últimos dez anos no Japão? Indique também o número total de jogos dela.
   4. Qual foi a marca que mais vendeu em cada um desses gêneros nos últimos dez anos, no Japão? Indique também o total de vendas dela.

9. Obtenha, usando requests ou urllib, a página HTML https://fgopassos.github.io/pagina_exemplo/estadosCentroOeste.html dentro de seu programa em Python e faça:

10. 1. Imprima o conteúdo referente apenas à tabela apresentada na página indicada.
    2. Escreva um programa que obtenha do usuário uma sigla do estado da região Centro-Oeste e apresenta suas informações correspondentes na tabela. O resultado deve apresentar apenas o conteúdo, sem formatação. Ou seja, as tags não devem aparecer. Não esqueça de checar se a sigla pertence à região.

11. Obtenha, usando requests ou urllib, o conteúdo sobre as PyLadies no link http://brasil.pyladies.com/about e:

12. 1. Conte todas as palavras no corpo da página, e indique quais palavras apareceram apenas uma vez.
    2. Conte quantas vezes apareceu a palavra ladies no conteúdo da página

Caso não consiga acessar o site, baixe o arquivo [pagina_exemplo.zip](https://drive.google.com/open?id=1YAn36iHbMTlBpo78mRhxG2OJHVp61LNX), descompacte-o em algum diretório e use a URL local em seu computador para acessá-la:
*caminho*/pagina_exemplo/estadosCentroOeste.html. 
Substitua caminho pelo caminho real do arquivo em seu computador.